\section{Instruktioner}
\label{ParametreInstruktioner}
%

Før testpersonen udføre de opstillede opgaver bliver de introduceret til undersøgelsen. I introduktionen beskrives vigtige parametre for testen, og for at sikre at alle testpersoner bliver oplyst om dem, er der udarbejdet et manuskript som kan læses nedenfor.\blankline 
%
\begin{quotation}
\noindent
\textit{Vi er en gruppe studerende fra Aalborg Universitet, der er i gang med et projekt, hvor vi undersøger en robot, der skal være i en lufthavn. Den undersøgelse vi går i gang med om lidt, er egentlig bare for at finde ud af hvad danske rejsende (som dig) synes om robotten.\blankline
%
Din opgave er at udføre et par opgaver som jeg vil beskrive for dig lige om lidt. Jeg kommer til at spørge en del ind til hvad du siger, så det håber jeg du vil bære over med. Når du er færdig med opgaven vil vi snakke lidt mere om din oplevelse med robotten.\blankline  
%
Den her robot er ikke en vi har været med til at designe eller udvikle på nogen måde, vi bruger den bare for at finde ud af hvordan danske rejsende oplever interaktionen med den, både positivt og negativt.\blankline
%
Under hele testen sidder de to (peg på robot styrer og observatør) og tager noter, så dem skal du bare ignorere. \blankline
%
Hvis det er i orden med dig, så vil jeg gerne have lov til at optage lyden under testen, bare for at sikre at vi ikke overhører noget. Så derfor har vi lavet den her samtykkeerklæring som du gerne må læse, og underskrive hvis det er okay med dig, det der står. Du må endelig sige til hvis du har nogle spørgsmål til den.}
\end{quotation}
