\section{Metodeovervejelse}
\label{ParametreMetodeovervejelser}
%OBS: Det er her vi (Emil?) skal skrive de overvejelser ind, der er gjort i forbindelse med metodevalg, altså at det ikke er én specifik metode vi anvender, men mere en kombination af flere metoder. Tag eventuelt noget af alt det teori der står om laddering i Interview. Det er også her der skal skrive om affinity diagrammer.\blankline
%
Følgende afsnit beskriver, hvilket metodeovervejelser der er gjort i forbindelse med udarbejdningen af testdesignet til feltundersøgelsen. Der er undersøgte flere forskellige metoder, for at kunne fastlægge den passende tilgang og opstilling for den undersøgelse der ønskes at udføre, til at bestemme hvilke parametre der har indflydelse på vurderingen af Human Robot Interaction (HRI). De metoder der er undersøgt og dem der anvendes er beskrevet og det er specificeret hvilke aspekter der anvendes fra hver af metoderne. \blankline
%
Formålet med undersøgelsen er at fastlægge hvilke parametre der vurderes at have betydning for HRI med en service robot i lufthavnen. Det er en eksplorativ undersøgelse, hvor det ønskes at undersøge om der er ny viden at finde og ikke nødvendigvis kun bekræfte allerede fundne resultater. 
Typen af data der indsamles vil primært være kvalitativt 
%
\subsection{Observations studier}
\label{ParametreObservationsStudier}

\subsection{Etnografiske studier}
\label{ParametreEtnografiskeStudier}

\subsection{Contextual Inquiry}
\label{ParametreContextualInquiry}
%
Den kvalitative metoden Contextual Inquiry anvendes til at indsamle data in den kontekst hvor brugeren agerer. Brugeren og personen der indsamler data undersøge sammen de problemer der er eller opstår. Metode er baseret på at der ikke defineres en liste med konkrete spørgsmål, men i stedet opstilles nogle klare overvejelser eller problematikker, som belyses gennem undersøgelsen \textcite[s. 1]{PDF:UsingCIToLearn}.  Dataindsamleren vil både observere bruger og tale med personen mens de anvender det produkt der undersøges. \blankline
%
Ud fra Contextual Inquiry kan der indsamles detaljeret information om et produkts brugergruppe samt hvorfor de enter bruger eller ikke bruger et produkt eller specifikke funktioner ved produktet \textcite[s. 2]{PDF:UsingCIToLearn}. \blankline
%
I undersøgelsen, hvor det ønskes at bestemme hvilke parametre der har indflydelse på HRI, er produktet der ønskes undersøgt robotten. Da robotten ikke er implementeret i lufthavnen der undersøges endnu, er det ikke muligt at udføre Contextual Inquiry, som metoden foreskriver det. Brugeren ikke har kendskab til robotten i konteksten, før vi introducerer robotten for dem i undersøgelsen. Selvom metoden som helhed ikke anvendes, er der elementer og tilgange fra den der bruges. \blankline
%
Testlederens rolle i undersøgelsen ønskes at være som dataindsamlerens rolle er ved Contextual Inquiry. Testlederen og testpersonen skal være på samme niveau, så testlederen kommer ikke til at fungere som en decideret leder, som titlen ellers indikerer. I stedet vil testlederen samtale med testpersonen undervejs i undersøgelsen og spørge ind til relevante interaktioner eller problemstillinger hvis disse opstår undervejs. Der ville ikke opstilles konkrette spørgsmål der skal besvares gennem undersøgelsen, men i stedet opstilles der nogle samtale emner, hvor nogle af dem dækker over overvejelse eller problemstillinger i forhold til robotten, hvilket er inspireret af tilgangen der er ved Contextual Inquiry. \blankline
%
\subsection{Laddering}
\label{ParametreLaddering}
%
Når testpersonerne er blevet præsenteret for robotten udføres et interview. Under interviewet fokuseres der på at lade testpersonerne tale så meget som muligt, for at undgå at dreje samtalen væk fra de ting, som har optaget vedkommende. For at få uddybende information fra testpersonerne omkring de betydende parametre i en social robot, stilles spørgsmålene på samme måde som ved brug af en UX laddering, der er en tilpasset laddering metode designet til research af brugeroplevelsen, \parencite[ss. 3-4]{PDF:LadderingTheUserExperience}. Ved brug af UX laddering metoden stilles testpersonen et spørgsmål om hvordan de eksempelvis oplevelede interaktionen med robotten. Når testpersonen svarer, bliver deres svar overvejet, hvorefter der stilles uddybende spørgsmål ind til dette. Sådan fortsættes det op ad stigen, indtil værdierne bag deres holdning til den sociale robot er blevet udvundet. Når UX laddering skal bruges, er kontekst vigtig, \parencite[s. 3]{PDF:LadderingTheUserExperience}, hvorfor det er positivt, at testpersonerne er blevet præsenteret for robotten i en kontekst den reelt set kunne indgå i. 

Når en testperson starter med at besvare spørgsmål, er det sandsynligt at vedkommende svarer ved at opstille funktionelle konsekvenser, \parencite[s. 3]{PDF:LadderingTheUserExperience}. Her er det vigtigt at få testpersonen til at træde et par skridt ned ad trappen igen, så spørgsmålene og svarene starter ved konkrete egenskaber. Dette kan gøres ved at stille spørgsmålene "Hvad skyldes det?", frem for at spørge hvorfor testpersonen mener noget. Ydermere er det vigtigt, at interviewet ikke tager for lang tid, \parencite[s. 4]{PDF:LadderingTheUserExperience}. Testlederne skal naturligvis spørge videre ind til psykosociale konsekvenser og videre til de bagvedliggende værdier, men kun hvis dette virker naturligt i samtalen. Det er ikke alle oplevelser, der trigger virkelige værdier, hvorfor det kan være nødvendigt at stoppe med at stille spørgsmål, hvis det ikke længere virker naturligt. \blankline
%
UX laddering bruges altså i denne test til at forme interviewet og forstå værdierne bag testpersonens udtalelser om robotten, hvorfra de vigtige parametre kan udvindes.

For at testpersonerne dog bliver spurgt om nogenlunde de samme ting opstilles predefinerede spørgsmål, hvorfra laddering vil blive brugt. Spørgsmålene til interviewet er som følger:\blankline
%NEDENSTÅENDE SPØRGSMÅL ER IKKE FÆRDIGE
\begin{itemize}
	\item Hvordan oplevede du den her situation med robotten?
	\item Hvad synes du om robotten?
	\item Hvordan vil du beskrive den her robot?
	\item Hvad synes du om at have en robot til at hjælpe dig med…
	\item Kunne du forestille dig at interagere med en lignende robot i lufthavnen i fremtiden?
	\item Hvordan tror du at det vil påvirke din oplevelse af lufthavnen?
	\item Overvejede du hvad andre tænkte, når de så dig interagere med robotten? Hvordan havde du det med det?
	\item hvordan har du det med at interagere med robotten foran andre mennesker?\blankline
\end{itemize}
\noindent
%
Det kan være relevant at fortælle testpersonerne om den beskrevne laddering interview-metode, så de ikke bliver irriteret over de konstant uddybende spørgsmål. Derudover kan det være relevant at fortælle testpersonerne, at det ikke er projektgruppen, der har designet \textit{Double}-robotten, hvorfor de frit kan fortælle hvad der falder dem ind, når de interagerer med robotten. Hvis testpersonerne begynder at snakke om generelle oplevelser eller hvordan andre vil forstå robotten, er det vigtigt at spørge dem ind til deres egne oplevelser frem for andres. \blankline
%
Ved udførelsen af interviewet er det vigtigt, at testlederen fremstår venlig og tilstedeværende, i stedet for at følge et manuskript. Derudover kan det være en god idé at "spille dum", for at få testpersonerne til virkelig at beskrive hvad de mener, frem for selv at tolke på det de siger. Dette gør sig også gældende, selvom det de siger kan virke åbenlyst. Ydermere skal testlederen tænke over kropssprog og mimik, da det er nemt for testpersonen at se, hvornår de har sagt noget, som testlederen havde håbet på. Alle forudindtagelser og erfaringer fra tidligere tests skal derfor glemmes, så der på den måde kun fokuseres på testpersonens svar. 
