x\section{Sammenligning af relaterede studier og scenariet i AAL}
\label{ParametreTidligereStudier}
%
Ud fra resultaterne præsenteret i \fullref{ParametreDatabehandlingAffinityDiagram} udledes de forskellige beskrevne parametre. Sammenholdes de fundne parametre med den beskrevne litteratur belyst i \fullref{InteraktionSocialeRobotter}, er nogle af parametrene gennemgående for HRI. Det gør sig gældende for følgende parametre:\blankline
%
\begin{multicols}{2}
	\begin{itemize}
		\item Kendskab til teknologi/robotter
		\item Hvor anmassende robotten er
		\item Hvor irriterende robotten er
		\item Hvor nemt/svært det var at bruge robotten
		\item Fornøjelse ved brug af robotten
		\item Brugbarheden af robotten
		\item Hvor sjov robotten er
		\item Højden af robotten
		\item Hastigheden af robotten
		\item Hvor rolige bevægelser robotten har
		\item Hvor menneskelig robotten perciperes
		\item Tryghed ved brug af robotten
		\item Hvor meget man stoler på robotten følger en på vej
		\item Skærmens reaktion
		\item Afstand til brugeren
	\end{itemize}
\end{multicols}
\noindent
%
Nogle af skala spørgsmålene ligger under parametre nævnt i ovenstående. Alle disse parametre har i højere eller mindre grad indflydelse på, hvordan interaktionen med robotten opleves og kan derfor tages i betragtning under designet af en social robot. \blankline
%
Udover de parametre, som går igen i projektets undersøgelse og litteraturen, så nævner testpersonerne i AAL andre aspekter, som ikke går igen i den gennemgåede litteratur. Under de forskellige kategorier bliver der, udover de nævnte parametre, lagt vægt på følgende:
%
\begin{multicols}{2}
	\begin{itemize}
		\item Om robotten er imødekommende
		\item Om robotten stod i vejen
		\item Om robottens hjælp perciperes som personlig
		\item Om robottens henvendelse overrasker
		\item Om robotten forskrækker
		\item Om robotten er elegant
		\item Om robotten er sød
		\item Om robotten er sej
		\item Om robotten er spændende
	\end{itemize}
\end{multicols}
\noindent
%
Disse parametre er ikke nødvendigvis nye, men kan ligge implicit i nogle af de parametre, der overlapper med litteraturen, uden at være nævnt med sammme ord. Disse parametre er desuden mere overordnet for hele oplevelsen af interaktion med robotten frem for specifikke parametre, der kan justeres på af en designer. Parametrene kommer til udtryk, når testen køres i AAL og har måske ikke betydning andre steder, der ikke minder om en lufthavnssituation. Dette gør sig blandt andet gældende for brugernes holdning til om robottens henvendelse overrasker eller forskrækker, men også om hvorvidt robotten stod i vejen. I en lufthavn kan det forestilles, at rejsende har travlt eller er i stressede situationer, hvor interaktionen eller mødet med en robot godt kan blive for meget, hvis brugeren godt ved hvor vedkommende er på vej hen. Det kan derfor være et vigtigt parameter at robotten ikke forskrækker og i hvert fald ikke står i vejen, da dette kan tilføje yderligere stress til situationen. Parametrene kan på den måde godt være gældende kun for en lufthavnssituation, men ikke desto mindre er det parametre, der kan måles, når brugeren interagerer med robotten, for at få en idé om helhedsindtrykket af robotten og hvor en social robot eventuelt kan forbedres. \blankline
%
Ifølge litteraturen er der også betydende parametre ved sociale robotter, som ikke er dukket op ved undersøgelsen i AAL. Dette gælder blandt andet intelligens, som ikke er noget der er blevet nævnt af rejsende i AAL. Derudover nævner testpersonerne heller ikke noget om \textit{companionship}, \textit{social influence}, \textit{image}, \textit{social distance}, \textit{anxiety}, hvilken indgangsvinkel robotten kommer fra eller farven på robotten. Selvom testpersonerne blev spurgt ind til hvad de forestillede sig andre tænke om dem, når de interagerede med robotten, jævnfør \textit{social influence}, så havde de som regel ikke noget svar til dette. Hvor der i andre kulturer muligvis lægges meget vægt på hvad andre tænker om én, tyder det altså på at danske rejsende ikke interesserer sig så meget for hvad andre tænker i denne henseende. 

Testpersonerne nævner ikke at parametre som \textit{companionship} og \textit{anxiety} er vigtige, men tolkes der på deres udtalelser omkring hvordan robotten kan hjælpe ældre og børn samt observeres dem der ikke interagere med robotten, tyder det på at det kan være to betydelige parametre. Nogle af testpersonerne nævner at børn kan have nemmere ved at stole robotter, hvorfor disse kan bruges som underholdning på eksempelvis sygehuse. Derudover observeres der på et tidspunkt to piger, som griner lidt nervøst af robotten og kigger sig over skulderen flere gange, mens de går væk fra robotten. Dette er et eksempel på at anxiety muligvis kan være et betydende parameter i en social robot, som teorien også foreskriver.
%
På trods af at der i vesten kan være en frygt for robotter, som beskrevet i \fullref{InteraktionSocialeRobotterGenerelleTendenser}, så ses det altså på testpersonernes udtalelser, at \textit{anxiety} ikke bliver nævnt som et parameter. Dette kan skyldes den brugte Double robot, der ikke fylder så meget i rummet og derudover oftest blev omtalt som værende sød, sej eller elegant af dem der interagerede med robotten. Da det ikke forventes at rejsende interagerer med robotten, hvis de er bange for den vælges det ikke at udvikle et skala spørgsmål og en skala til dette parameter. Det kan overvejes hvorvidt \textit{companionship} burde medtages som et parameter med skala spørgsmål og tilhørende skala, da teorien nævner det som et vigtigt parameter og der kan udledes ved fortolkning af nogle testpersoners udtalalser. Dog antages det at den pågældende opgave, som robotten har i lufthavnen, ikke vil lægge op til at robottens føles som en følgesvend. De dele af \textit{companionship}, der kunne have betydning for den robottens opgave, antages at blive dækket af skala spørgsmålet "Jeg oplever robottens hjælp som personlig". \blankline
%
Det ses at indgangsvinkel heller ikke bliver nævnt som et betydende parametre. Dette står i modstrid til undersøgelsen af \textcite{PDF:HowMayIServeYou}, der konkluderer, at indgangsvinklen er af betydning. Det kan have haft betydning, at testpersonerne i AAL har bevæget sig frit på en åben plads i lufthavnen. Oftest er det blevet observeret, at rejsende ignorerer robotten, medmindre den står med front direkte mod én, hvorfor det ikke bemærkes, hvis robotten prøver at henvende sig fra den ene eller anden side af. Det vælges ikke at danne nye skalaer over tidligere studiers vigtige parametre, da de ikke fremstå betydningsfulde i den givne kontekst. 


%Mange undersøgelser laves bare med spørgeskemaer, likert-skalaer, korte interaktioner med robotten, videoklip med robotten. 

%\noindent Inddrag Personality of social robots perceived through the appearances.

%\noindent Kom ind på hvordan det måles, hvad har andre gjort i forhold til det (overvej om det skal være en sektion for sig selv).\blankline


%Out of the five widely used personality dimensions, namely the extroversion, agreeableness, conscientiousness, neuroticism, and openness [5], the most important dimensions for social interactions are those that concern individual differences in social behavior, namely extroversion and agreeableness or their common rotations, ‘friendliness’ and ‘dominance’ [6]. Fra Personality of social robots perceived trough the appearance side. 272.