\section{Fremgangsmåde}
\label{TestAfSkalaFremgangsmaade}
%
Så snart en af de rejsende befinder sig i det aftalte område vil robotten henvende sig ved at køre hen til den rejsende og spørge om den kan hjælpe dem med at finde rundt i Aalborg Lufthavn. Svarer testpersonen \textit{Ja} vil der efterfølgende ganske kort stå, på skærmen, hvad formålet med testen er: At undersøge menneskers interaktion med robotter. Derefter har testpersonen mulighed for selv, at vælge et af de fire brugsscenarier. Uanset hvilket brugsscenarie, der bliver valgt vil det ende med, at robotten opfordrer testpersonen til at følge efter. Kort efter testpersonen er begyndt at følge efter robotten vil testlederen stoppe dem, og komme med en kort introduktion, der lyder som følgende: 
%
\begin{quotation}
\noindent
\textit{Hej, vi kommer fra Aalborg universitet. Vi er i gang med at undersøge menneskers interaktion med robotter. Har du fem minutter til at svare på nogle spørgsmål i forhold til robotten? Det foregår på computeren herovre. Hvis du har nogle spørgsmål undervejs, så bare sig til.}\blankline
\end{quotation}
\noindent
%
Efter introduktion viser testlederen testpersonen hen til bordet med computeren hvorpå testpersonerne skal evaluerer sin oplevelse på de udvalgte skalaer. Imens testpersonen svarer på skalaerne vil testlederen foretage sig noget andet, eksempelvis notere observationer, for at det ikke føles som om at testlederen holde øje med testpersonens besvarelser. Opstår der problemer vil testlederen selvfølgelig træde ind og forsøge at læse problemet. Når testpersonen er færdig med at besvare skalaerne på computeren vil de blive bedt om at udfylde noget demografi på et papir, som fremgår af \autoref{Demografi}.  

Afhængigt af hvor tidspresset testpersonen er vil testlederen forsøge at stille følgende spørgsmål: \blankline
%
\begin{itemize}
	\item Var der noget, som du synes at der manglede ved vurderingen af robotten? 
	\item Hvordan var det at besvare skalaerne? 
\end{itemize} \blankline
%
Efterfølgende afsluttes testen ved at testlederen siger tak for testpersonens deltagelse og ønske testpersonen en god rejse.